政府重申香港不會宣布成為疫埠

衞生署副署長林秉恩醫生重申，香港不可能、亦不會因非典型肺炎而宣布成為疫埠。

林秉恩醫生今（四月二日）早接受商業電台訪問時說解釋說：「根據世界衞生組織所頒布的《國際衞生條例》，現時只有霍亂、黃熱病及鼠疫這三種疾病，才會令一個地方自行宣布為疫埠。有關條例中並不包括非典型肺炎，因此根據現行機制，香港不會因非典型肺炎而宣布成為疫埠。」

林醫生說「疫埠」這名稱源自世界衞生組織所頒布的《國際衞生條例》。根據該條例，各地衞生當局如發現上述三種疾病有機會擴散蔓延，才需要考慮自行宣布成為疫埠。

當宣佈成為疫埠後，只代表當地監察疾病的措施需要進一步加強，而並不表示當地要即時封閉關口及機場。

完

二○○三年四月二日（星期三）

2003

之前戒嚴明明行緊都無講啦

咁既話等變疫區攬炒囉

唔叫疫埠叫疫區咪得

名重要咩？係到廢噏

爆發咗就算冇標為疫埠都死啦

這不是自己叫，系人地定

有03 年既影子，而家資訊咁發達，大家可以上youtube 重溫下班高官既手法同而家有咩進步過

成班人都係唔CHECK日期

世衛定嘅，唔到你

當年死都唔肯認搞到社區爆發

香港明明已經係軍政府掌權，都無宣佈啦

2012又好,927又好,UFO又好,有咩事發生都唔驚,,要鳩縮唔出街都實有得食~~
當然,,到有日真係出現 全香港範圍MAP炮 就咩都唔使

放在廚房櫃的鑵頭同米,[現鑵頭總存貨有$10000左右]米有50kg
由歐洲火腿,到中國午餐肉,回煱肉,,豆,菜,金寶湯

一箱箱未開太多,,放到出廳[依d全部係魚]

水污染,未驚~~~現有16箱 1.5L X12
其實一向飲樽裝水好耐,現在D水喉水煮完都飲到唔舒服
即食面 有 5箱左右啦

另外,,打邊爐石油氣有存貨 21支,,

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

又成疫埠

睇下點

和你sick

香港夠話唔會戒嚴啦

過哂期啦屌

以政府班仆街咁濕鳩嘅防疫應對手法想唔變做疫埠都難啦

ok 含咗 直接燈爆

原post 聲稱係釣魚文
仲喺支那網呃到好多人

你有得決定咩

自我感覺良好
自己否定就得咁

人類總是

係人地宣報你係，關你撚事咩

散播疫埠謠言 少年判監管
2003-08-05

十四歲少年當日在網上散播疫埠謠言，曾一度引起超市搶米恐慌。 資料圖片

【本報訊】十四歲少年於「沙士」肆虐期間，在愚人節當天盜用《明報新聞網》的格式，在互聯網上散播「香港成為疫埠」的假消息，被警方以《檢疫及防疫條例》票控，早前承認控罪。
總裁判官李瀚良鑑於被告沒有嚴重刑事動機，昨日輕判他接受十二個月社署監管令，不留案底，又勸勉他應將電腦知識用於有建設性的地方。

充公硬碟免留案底
暑假後將升讀中四的被告，由父親及班主任陪同到九龍城法院，其父聞判後表示日後會加緊看管兒子。
裁判官表示，本案是一場惡作劇，但少年沒有嚴重刑事動機，故輕判他接受社署監管，學習使用電腦的正確態度，為期十二個月。裁判官並引用《少年犯條例》撤銷其控罪，免留案底，但下令充公其電腦硬碟。
控罪指被告於今年四月一日，明知而提供有關傳染病的虛假資料，即訛稱行政長官公布因「沙士」未能受控，宣布香港成為疫埠。事發於愚人節，被告從互聯網下載《明報新聞網》的格式，將內容改頭換面，訛稱特首將香港列為疫埠，市民不能外出，再將假消息上載到自己的網頁。
結果，假消息在數小時內被廣泛流傳，引起風波，不少超級市場出現搶購潮，衞生署更急忙開記者會澄清。警方追查下，拘捕涉案被告。
案件編號：FLS700017/2003

此地無銀

蝗禍23年
就算冇肺炎香港都已經係個疫埠

呢啲咁嘅廢柴政府仲有資格講.......？ 自己人民都殺曬啦

武漢的肺炎傳過來
傳過來 傳過來
這裡的病院很精采
量體溫假裝不理不睬
武漢的肺炎傳過來
傳過來 傳過來
不要被沙士名字嚇壞 其實它很可愛

2019 真係有2003 年既影子

退步左喎

變左都唔認，咪唔算成為疫埠
好撚醒

即係一定會

黨話唔會就唔會

捉字塞

2003年唔會，去到2300年都唔會

咁姐係會啦

又用念力治港,真係成堆垃圾袋全球最多人工

又搵到一個春袋啦

「現時只有霍亂、黃熱病及鼠疫這三種疾病，才會令一個地方自行宣布為疫埠。有關條例中並不包括非典型肺炎，因此根據現行機制，香港不會因非典型肺炎而宣布成為疫埠」， 淨係識捉字蝨 ，玩文字遊戲

成班政府高官快d死啦 唔好累人 做唔掂就辭啦

驚影響個市？

一直唔講=一直唔係？

歷史會還佢公道

係退步左 以香港家陣既人口 一定死得仲多過sars

政府重申香港不是警察國家
政府重申721不是警黑合作
政府重申現任政府民望最高
政府重申777係全港最好ge人
政府重申香港係一個民主地方

戴N95/PM2.5口罩
[武漢肺炎] 討論下揀口罩

爭取功能組別選票＋爭取特赦
快SHARE
功能組別飲食界登記懶人包 - 燒山

你話唔會就唔會架咩
病毒要聽你支笛？
高鐵都未撚停就收皮啦

唔係你話㗎，全世界會定奪㗎啦

2003年4月15日，世衛正式將本港列為疫區。

屌

好似班黑警入夜打人又唔宵禁

你地唔死返一千幾百人我唔會咁做

你話唔會就唔會咩

呢個政府真係食屎

行得好前

大家感受到當年嗰種心寒嘅感覺未?

政府大支野 垃圾

陳肇始引入武漢病毒 歷史必然留名

唔想bin c

共衛

把自己看得那麼高

等睇變烏鴉口

我左看右看上看下看
原來每輛高鐵都不簡單

事實就系事實，唔需要宣布

支那豬
我個啲巴西豬嚟
到時你自己打飛機啦

條友仔今年都31歲

ha

SARS會說話
唔到你話事

而家仲廢過03年

呢排政府講親嘢 都會向相反方向發展

佢當年都只係走前咗兩星期

其實點解不可能？
7成人中招個陣都唔洗宣布？

唔講就無事
正苦咁多年都係呢個邏輯做人

你宣佈就唔會成為疫埠呀
又唔做野

On9

大陸咪鼠疫囉 on9

吓？仲信你個冇承信仆街政府？

on9, 咪等世衛話香港係，
到時就真係焦土啦

2020啦 仍然係乜都唔做
03就話你班廢官無知姐
十幾年後為左奶共而乜都唔做

仲要撞正新年假 人流流動咁勁

完

衛生署：我唔宣佈，香港就唔係疫埠了

狗官

班高官真係on撚99，你話唔會就唔會？而家d菌蝗一車車咁去緊香港啊屌你老母

啫係會

又來開口中？

信啦一定

相對地好彩嘅係全世界都知
武漢肺炎係源於支那武漢嗰度傳出嚟
否則支那一定做死香港

笑撚死
你定㗎？
垃圾政府

一單就緊係唔會做左疫埠，但係你再唔做野，就好難講

得啖笑 咁多年嚟都冇進步

唔洗你宣佈
同當年一樣等死啦

大爆發你唔承認係疫埠，仲會唔會有人信你

一個名，重要嘅係事實實際係點

沒事兒

你唔封鎖邊境就會

我記得果陣出假新聞條友好快比人拉左

放心啦 啲人死曬香港都唔會變疫埠

政府又燈

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

香港係唔係疫區，係「基本法」賦予，並唔係外國決定

你話唔係咪唔係囉
不嬲都你地講晒㗎啦
成個正苦都係冇公信力嘅痴線佬
自說自話

等睇攬炒 焦土

邊可能咁講野架,遲下想變個時又因為下唔到台就死撐

終於有機會上車

睇下點啦屌你老母

屌你老母一個禮拜之前好似先講緊唔洗擔心個肺炎
一個禮拜之前支那好似仲係乜事都冇

屌你老母啦政府

直接拆咗佢啦

你再唔做野
就變疫埠架啦

講就係咩 屌你垃圾政府

十幾年過去 仲衰撚過03年
後知後覺 懶懶閒 乜撚都唔做
一個普通人都做得好過班垃圾狗官
尋日禿頭宗鳩噏完 今日高鐵即奶嘢
武漢嚟香港嘅潛在帶菌者一定唔止咁少
準備社區大爆發

因為本身已經係 所以無得成為

開左group討論

【綜合分析/討論】中国肺炎WARS 抗疫資訊及口罩攻略

政府唔撚行動
等人幫你私了咋喎

我地自己twiter宣佈啦

二○○三年四月二日

一陣變到sars咁d樓價跌到媽媽聲 呀爺嬲邊個負責得起

就係睇死你班香港人無作為
佢懶懶閒乜都唔做 你班友已經驚死咁乜春都做哂
樓價跌少少已經有人會入貨 大把人儲齊子彈 跌極有限

依家政府口吻同2003一能樣

推

年輕人上車機會到喇

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

歷史重演

你話唔會就唔會啊隻菌同你有親？

on99

佢而家咁做同當年有乜分別？
因為武漢肺炎唔係世衛要通報既病列入面
所以就唔報
明知事態嚴重仲顧面子
屌你老母啦林鄭
你全家拎去祭旗啦仆街

姐係會啦

其實真係唔會再信港府講嘅仼何一隻字

差過03

駐港口交部

好野，玩搬龍門!

唔好罷工喇, 撘高鐡上武漢救啦屌你老母

口交部一樣, 以為講左就係

你班垃圾點樣可以確保 全部都係pk

做野怕十拍，做錯仲會死唔認，曱平無指示就原地踏步

自欺欺人
香港已經係疫埠啦dllm
武漢蝗蟲逼爆香港嘅醫院

即係會啦

舊聞 拉

03年歷史係會重現

政府不可信

考古學家

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post

有病睇醫生

好不安

你唔宣布, 我宣布咪得囉